%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}

%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}


% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\definecolor{blue}{RGB}{51,131,255}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Openmpi]{Optimisation de communication collective Openmpi sur des Noeuds KNL} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Jean Yvon TSIMOAHA} % Your name
\institute[Atos] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
BDS R\&D Runtimes \& Tools  \\
Bull-Atos \\ % Your institution for the title page

\medskip
 % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overview} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}
%
\AtBeginSection[ ]
	{
		\begin{frame}<beamer>
			\frametitle{Plan}
			\tableofcontents[currentsection]
		\end{frame}
	}
%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%	PRESENTATION SLIDES
%%----------------------------------------------------------------------------------------
%
%%#####################################################################
\section{Le stage} 
%%#####################################################################
%\subsection{Ckeckpoint/restart}
%
%%#####################################################################
%\subsection{Systèmes étudiés}
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Introduction}
%	\begin{itemize}
%		\item Checkpoint/restart
%		\item Système étudiés :
%		\begin{itemize}
%			\item The Mercury , National Center for Supercomputing Applications (NCSA)
%			\item Beaucoup de système de LANL , Los Alamos National Laboratory
%			\item Tsubame 2.5  GSIC Center at the Tokyo Institute of Technology in Japan (5 ème en 2011)
%			\item Blue Waters et Titan , Oak Ridge National Laboratory (USA)
%		\end{itemize}
%	\end{itemize}
%\end{frame}
\subsection{Contexte}
\begin{frame}
	\frametitle{KNL : Hiérarchie mémoire}
	\begin{columns}[c]
		\column{.5\textwidth} % Left column and wid
		\begin{itemize}
			\item 96GB  DRAM 
				\begin{itemize}
					\item 6 channels de DDR4
					\item Bande passante max de 90GB/s
				\end{itemize}
			\item 16GB MCDRAM
				\begin{itemize}
					\item 8 contrôleur DRAM intégrés
					\item Bande passante max de 475GB/s
				\end{itemize}
			\item 34MB de cache L2 partagé
				\begin{itemize}
					\item 1MB par tuile, 36 tuiles
					\item maillage 2D interconnecté
				\end{itemize}
			\item 32KB L1 cache de donné par cœur
			
		\end{itemize}
	
		\column{.5\textwidth} 
		\tiny{
		source: https://speakerdeck.com/cussw\_hosted/introduction-to-knl}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{image/KNL.png}
		\end{figure}
	\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{KNL : Mémoire MCDRAM mode}

		\begin{columns}[c]
			\column{.5\textwidth} % Left column and wid
			\begin{itemize}
				\item \textbf{cache}
%				\begin{itemize}
%					\item MCDRAM = cache L3
%					\item Associativité "Direct mapped"
%					\item Transparent pour l'utilisateur
%				\end{itemize}
		\vspace{1.5cm}
				\item \textbf{Flat}
%				\begin{itemize}
%					\item MCRDAM et DDR4 = RAM, Noeud Numa 
%			
%				\end{itemize}
		\vspace{1.7cm}
				\item \textbf{Hybrid}
%				\begin{itemize}
%					\item 25\%, 50\% ou 75\% du MCDRAM comme cache
%		
%				\end{itemize}
				
			\end{itemize}
			
			\column{.5\textwidth} 
			\tiny{
				source: https://speakerdeck.com/cussw\_hosted/introduction-to-knl}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=1\linewidth]{image/cacheMode.png}
			\end{figure}
		\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{KNL : cluster mode}
	\begin{itemize}
		\item une cache L1 par cœur
		\item une cache L2 par tuile (2 cœurs)
		\item Tous cache L2 connectés entre eux : protocole MESIF
	\end{itemize}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=1\linewidth]{image/ClusterMode.png}
	\end{figure}
	\tiny{
	source: https://speakerdeck.com/cussw\_hosted/introduction-to-knl}
\end{frame}


\subsection{Analyse et définition du problème}
\begin{frame}
	\frametitle{Problème}
	\begin{itemize}
		\item Problème de performance de \textbf{openmpi.v2.x-bull} sur les Noeuds KNL de PLUTON 
		
		\item Objectif: atteindre/converger vers la performance de IntelMPI sur les Noeuds KNL de PLUTON 
	\end{itemize}	
\end{frame}
%%#####################################################################
%\section{Analyse des Echecs (Défaillance) dans des système Pétaflopique}
%%#####################################################################
%\subsection{Distribution des Erreurs}
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Distribution des Erreurs}
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%	\end{figure}
%\textbf{Distribution exponentiel or Weibull}\\
%\begin{itemize}
%	\item Division Time Frame par nombre d'Erreur
%	\item comptage de Nombre de segment avec \textbf{i} Erreurs , soit $x_i$
%	\item Régime normal $i$ = 0 ou 1 et  régime dégradé si $i > 1 $
%
%\end{itemize}
%\end{frame}
%
%%########################################################################
%\subsection{Détection des régimes}
%%------------------------------------------------
%\begin{frame}
%	\frametitle{Définition des régimes}
%	
%\begin{block}{Nombre d'Erreur dans $x_i$ segments}
%\begin{equation}
%f_i = x_{i} * i 
%\label{heat}
%\end{equation}
%\end{block}
%
%%
%\begin{block}{Pourcentage d'Erreur qui se produit dans un régime $i$}
%\begin{equation}
%pf = \frac{f_i * 100}{\sum_{} f_i}
%\end{equation}
%\end{block}
%
%\begin{block}{Pourcentage de temps passé dans un régime $i$}
%\begin{equation}
%px = \frac{x_i * 100}{\sum_{} x_i} 
%\end{equation}
%\end{block}
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Résultat}
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%	\end{figure}
%\end{frame}
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Résultat}
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%	\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%	\frametitle{Détection des régimes}
%	\begin{itemize}
%		\item La plupart des Erreurs se produit pendant un \textbf{régime dégradé}
%		\item Quelque \textbf{types d'Erreur} se produit uniquement en \textbf{régime normal}
%		\item $pn_i$ : probabilité qu'un \textbf{types d'Erreur} se produit en \textbf{régime normal}
%	\end{itemize}
%
%%	\begin{columns}[c]
%%		\column{.5\textwidth} % Left column and wid
%		\begin{figure}
%			\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%		\end{figure}
%%		\column{.5\textwidth} 
%%		\begin{figure}
%%			\includegraphics[width=1\linewidth]{Chagement_regime2}
%%		\end{figure}
%%	\end{columns}
%\end{frame}
%
%
\section{Openmpi }

\subsection{Modular Component Architecture MCA}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{MCA}
	Image crédit : Piotr Lesniki
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=1\linewidth]{image/mca.png} 
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{MCA : avantages}

					\begin{itemize}
						\item Ajout de nouvelle algorithme de collective : pas besoin de modification du code source
						\item Facilement compréhensible : nulle besoin d'être un expert 
						\item Permet , mais ne force pas l'utilisation des communication Points-à-Point
						\item Permet l'exploitation du matériel et de la topologie des interconnexion
						\item Permet au routine collective d'appeler d'autre routine collective
						\item etc... 
				\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Composant collective coll}
\subsection{}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Composant / Cycle de vie d'une Module}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/component-3.png} 
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Bruck algorithme : alltoall}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Principe algorithme de bruck: alltoall}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=1\linewidth]{image/bruckPhase.png} 
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
	
		\frametitle{Principe algorithme de bruck: alltoall, Phase 2}
		\begin{columns}[c]
			\column{.3\textwidth} % Left column and wid
			\centering
			A chaque étape, un process \textbf{i} envoie à \begin{align}
			i+2^{k}
			\end{align} , avec \textbf{k} est le numéro de \textbf{Round}
			
			\column{.7\textwidth} 
			\centering
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=1\linewidth]{image/bruck-0.png}
			\end{figure}
		\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	
	\frametitle{Principe algorithme de bruck: alltoall, Phase 2}
	\begin{columns}[c]
		\column{.3\textwidth} % Left column and wid
		\centering
		A chaque étape, un process \textbf{i} envoie à \begin{align}
		i+2^{k}
		\end{align} , avec \textbf{k} est le numéro de \textbf{Round}
		
		\column{.7\textwidth} 
		\centering
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{image/bruck-1.png}
		\end{figure}
	\end{columns}
\end{frame}
%\subsection{Latence de traversé un événement}
%\begin{frame}
%	\frametitle{Latence de traversé d'un événement}
%	\begin{columns}[c]
%		\column{.5\textwidth} % Left column and wid
%	\textbf{Machine Check Architecture} \\
%		-Injections de 1000 événements \\
%		-La majorité traités en $<$ \textbf{1 ms}\\
%		-Analyse d'événement $<<$ MTBF
%	
%		\column{.5\textwidth} 
%		\begin{figure}
%			\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%		\end{figure}
%	\end{columns}
%
%		\begin{figure}
%			\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%		\end{figure}
%
%\end{frame}
%
%\subsection {Événement transmis}
%	\begin{frame}[fragile]
%		\frametitle{Événement transmis}
%		\begin{figure}
%			\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png}
%		\end{figure}
%	\end{frame}
%
%
%%##################################################################
\section{Procédure de recette}
%%##################################################################
\subsection{Mesures de référence sur PLUTON}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Plan de mesures}
	\begin{itemize}
		\item OSU micro-benchmarks
		\item Gather \& Alltoall 
		\item Taille de message de 2Ko et 1Mo
		\item Composant \textbf{mxm} VS \textbf{ob1 \& openib}
		\item Distribution : block \& cyclic 
		\item Binding des process : core
	\end{itemize}

\end{frame}

\subsubsection{Taille de message 2Ko}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Gather, Taille de message 2Ko ,mxm, défaut (block)}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{image/gather_mpirun_mxm_2k.png} 
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{alltoall, Taille de message 2Ko, mxm, défaut (block)}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{image/alltoall_mpirun_mxm_2k_10N.png} 
	\end{figure}
\end{frame}

\subsubsection{Taille de message 1Mo}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{gather, taille de message 1Mo}
\begin{columns}[c]
			\column{.5\textwidth} % Left column and wid
			\centering
			\textbf{Distribution Block}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=1\linewidth]{image/VS_1Mega_block.png}
			\end{figure}
			\column{.5\textwidth} 
			\centering
			\textbf{Distribution Cyclic}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=1\linewidth]{image/VS_cyclic_1Mo_core.png}
			\end{figure}
		\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{alltoall, taille de message 1Mo}
	\begin{columns}[c]
		\column{.5\textwidth} % Left column and wid
		\centering
		\textbf{Distribution Block}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{image/VS_1Mo_all_block.png}
		\end{figure}
		\column{.5\textwidth} 
		\centering
		\textbf{Distribution Cyclic}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{image/VS_1Mo_all_cyclic.png}
		\end{figure}
	\end{columns}
\end{frame}

\subsection{coll tuned : alltoall de Bruck}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Alltoall de Bruck, Taille de message : 2ko}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{image/alltoall_bruck_mxm_2ko.png} 
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Alltoall de Bruck, Taille de message : 1Mo}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.85\linewidth]{image/all_1Mo_mpirun_mxm_block_bruck.png}
		\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Perspective}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Suite du stage}
	\begin{itemize}

      \item Mesures avec IntelMPI
      \item Identification des communications collectives qui sont mauvaises
      \item Étude des composants \textbf{colladapt} de UTK
      \item ...
      	\end{itemize}
\end{frame}
%\subsection{Checkpoint dynamique}
%	\begin{frame}[fragile]
%		\frametitle{Temps perdu en fonction de temps d'interval de Checkpoints}
%		\cite{p1}
%		\begin{figure}
%			\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png} 
%		\end{figure}
%	\end{frame}
%
%\subsection{Modèle analytique Temps total perdus par les Checkpoint}
%
%\begin{frame}
%	\begin{block}{Temps perdu dans les CheckPoint-restart}
%		\begin{equation}
%	T^{total}_{waste}= \sum_{i=1}^{R} (Ck_i + Rt_i + Rx_i)
%		\end{equation}
%	\end{block}
%
%%\begin{block}{}
%%	\begin{equation}
%%	T^{total}_{waste}= \sum_{i=1}^{R} ( (\frac{Ex x px_i }{\alpha_i}) x \beta + \frac{Ex x px_i }{\alpha_i}(\exp^{\frac{\alpha_i + \beta}{M_i}} - 1 ) x ( \epsilon(\alpha_i + \beta) + \gamma) )
%%	\end{equation}
%%\end{block}
%
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png} 
%	\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Réduction de perte de temps}
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=1\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png} 
%	\end{figure}
%
%$mx = MTBF_{normal} / MTBF_{degrade}$
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Réduction de perte de temps}
%	\begin{figure}
%		\includegraphics[width=0.9\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png} 
%	\end{figure}
%Temps perdu Vs Coût de Checkpoint cost pour système avec différent \textbf{mx} ($MTBF = 8 hours$) \\
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Réduction de perte de temps}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{alltoall_srun_mxm_4threads.png} 
%\end{figure}
%Temps perdu Vs MTBF pour système avec différent \textbf{mx} ($Cout de Checkpoint fixe = 5 min$) \\
%Wasted time vs MTBF for systems with different mx (Checkpoint cost = 5 minutes).
%
%\end{frame}
%
%\section{Conclusion \& critiques }
%\begin{frame}
%	\frametitle{Conclusion \& critiques}
%	\begin{itemize}
%		\item Une analyse introspective peut être effectuer à la volé à moindre coût
%		\item Des gains non négligeable peuvent être obtenu par une adaptation dynamique de l'intervalle des checkpoint.
%	\end{itemize}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Références}
%\footnotesize{
%\begin{thebibliography}{99} % Beamer does not support BibTeX so references must be inserted manually as below
%	\bibitem{slurm} man2html
%	\href{https://slurm.schedmd.com/srun.html}{\emph{Slurm workload manager Version 17.11}},
%	(Time: 17:26:06 GMT, February 08, 2018)
%\end{thebibliography}
%}
%\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Références}
	\footnotesize{
\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{slurm} man2html
	\href{https://slurm.schedmd.com/srun.html}{\emph{Slurm workload manager Version 17.11}},
	(Time: 17:26:06 GMT, February 08, 2018)
	
	\bibitem{slurm2} 
	\href{https://doc.zih.tu-dresden.de/hpc-wiki/bin/view/Compendium/BindingAndDistributionOfTasks}{BINDING AND DISTRIBUTION OF TASKS}, (Technische Universität Dresden, 2016-10-24)
	
	
	\bibitem{mpirun} mpirun(1) man page (version 2.0.4)
	\href{https://www.open-mpi.org/doc/v2.0/man1/mpirun.1.php}{\emph{Open MPI is an Associated Project of the Software in the Public Interest non-profit organization.}},
	(10-Nov-2017  	©2004-2018 The Open MPI Projec)
	
	\bibitem{Tuning} 	
	FAQ: Tuning the run-time characteristics of MPI OpenFabrics communications (InfiniBand, RoCE and iWARP)
	\href{https://www.open-mpi.org/faq/?category=openfabrics\#ib-components}{\emph{Open MPI is an Associated Project of the Software in the Public Interest non-profit organization.}},
	(10-Nov-2017  ©2004-2018 The Open MPI Projec)
\end{thebibliography}
}
\end{frame}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Merci}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
